# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the hammer-cli package.
#
# Translators:
# Automatically generated, 2014
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: hammer-cli 3.18.0.pre.develop\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-11 15:34+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2014-03-14 09:46+0000\n"
"Last-Translator: Automatically generated, 2014\n"
"Language-Team: Korean (http://app.transifex.com/foreman/foreman/language/"
"ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

msgid ""
"Following parameters accept format defined by its schema (bold are required; "
"<> contains acceptable type; [] contains acceptable value):"
msgstr ""
"다음 매개변수는 스키마에 정의된 형식을 허용합니다(굵은 글씨는 필수입니다. <>"
"는 허용되는 유형을 포함합니다. []는 허용되는 값을 포함합니다)."

msgid "Option details"
msgstr "옵션 세부 정보"

msgid "Here you can find option types and the value an option can accept:"
msgstr "여기에서 옵션 유형과 옵션이 허용할 수 있는 값을 확인할 수 있습니다."

msgid "Predefined field sets"
msgstr "미리 정의된 필드 세트"

msgid "Command extensions should be inherited from %s."
msgstr "명령 확장은 다음에서 상속되어야 합니다.%s ."

msgid "Unfortunately the server does not support such operation."
msgstr "해당 서버는 이 작업을 지원하지 않습니다."

msgid "The server does not support such operation."
msgstr "서버가 이러한 동작을 지원하지 않습니다. "

msgid "Prepare map of options and subcommands for Bash completion"
msgstr "Bash 완료를 위한 옵션 및 하위 명령 맵 준비"

msgid "Unable to find hostname in %s."
msgstr "%s에서 호스트 이름을 찾을 수 없습니다."

msgid "CA certificate for %{uri} was stored to %{file}."
msgstr "%{uri}의 CA 인증서가 %{file}에 저장되었습니다."

msgid ""
"Now hammer can use the downloaded certificate to verify SSL connection to "
"the server."
msgstr ""
"이제 해머는 다운로드한 인증서를 사용하여 서버에 대한 SSL 연결을 확인할 수 있"
"습니다."

msgid ""
"It will be used automatically when ssl_ca_path and ssl_ca_file options are "
"not set."
msgstr "ssl_ca_path 및 ssl_ca_file 옵션이 설정되지 않으면 자동으로 사용됩니다."

msgid ""
"Be aware that hammer cannot verify whether the certificate is correct and "
"you should verify its authenticity."
msgstr "해머는 인증서가 올바른지 확인할 수 없으며 인증 여부를 확인해야 합니다."

msgid "You can display the certificate content with"
msgstr "다음과 같이 인증서 내용을 표시할 수 있습니다."

msgid ""
"As root you can also install the certificate and update the system-wide list "
"of trusted CA certificates as follows:"
msgstr ""
"root로 인증서를 설치하고 다음과 같이 신뢰할 수 있는 CA 인증서의 시스템 전체 "
"목록을 업데이트할 수도 있습니다."

msgid "Couldn't parse URI '%s'."
msgstr "URI '%s'를 구문 분석할 수 없습니다."

msgid ""
"The CA certificate for %{uri} couldn't be downloaded. No CA cert was found."
msgstr ""
"%{uri}의 CA 인증서 다운로드할 수 없습니다. CA 인증서를 찾을 수 없습니다."

msgid "Make sure your server sends cert chain including the CA."
msgstr "서버가 CA를 포함한 인증서 체인을 전송하는지 확인하세요."

msgid "To see the actual chain you can use openssl command"
msgstr "실제 체인을 보려면 openssl 명령을 사용할 수 있습니다."

msgid "You can also download the certificate manually and store it as %s."
msgstr "또한 인증서를 수동으로 다운로드하여 %s로 저장할 수도 있습니다."

msgid ""
"If you choose any other location set the ssl_ca_path or ssl_ca_file "
"configuration options appropriately."
msgstr ""
"다른 위치를 선택하는 경우 ssl_ca_path 또는 ssl_ca_file 구성 옵션을 적절히 설"
"정하세요."

msgid "Fetching the CA certificate failed:"
msgstr "CA 인증서를 가져오는 데 실패했습니다:"

msgid "The service at the given URI does not accept SSL connections."
msgstr "지정된 URI의 서비스는 SSL 연결을 허용하지 않습니다."

msgid "Perhaps you meant to connect to '%s'?"
msgstr "'%s'에 연결하려고 하셨나요?"

msgid "Too many arguments."
msgstr "인수가 너무 많습니다."

msgid "Option '%s' is required."
msgstr "옵션 '%s'이/가 필요합니다."

msgid "Option '%{opt}' (or env %{env}) is required."
msgstr "옵션 '%{opt}' (또는env %{env})이 필요합니다."

msgid "Option '%{swt}': %{msg}."
msgstr "옵션 '%{swt}':%{msg} ."

msgid "Parameter '%{pmt}': %{msg}."
msgstr "매개변수 '%{pmt}': %{msg}."

msgid "%{env}: %{msg}."
msgstr "%{env}: %{msg}."

msgid "Unrecognised option '%s'."
msgstr "인식할 수 없는 옵션 '%s'."

msgid "No such sub-command '%s'."
msgstr "해당 하위 명령 '%s'이 없습니다."

msgid "No value provided."
msgstr "값이 제공되지 않았습니다."

msgid "Illegal quoting in %{buffer}"
msgstr "%{buffer}의 잘못된 인용문"

msgid ""
"Couldn't create %s. Please create the directory before setting defaults."
msgstr "%s을 만들 수 없습니다. 기본값을 설정하기 전에 디렉토리를 생성하세요."

msgid "Defaults management"
msgstr "기본값 관리"

msgid "List all the providers"
msgstr "모든 공급자 나열"

msgid "Provider"
msgstr "공급처"

msgid "Supported defaults"
msgstr "지원되는 기본값"

msgid "Description"
msgstr "설명 "

msgid "List all the default parameters"
msgstr "기본 매개 변수 모두 나열"

msgid "Parameter"
msgstr "매개 변수 "

msgid "Value"
msgstr "값 "

msgid "Delete a default param"
msgstr "기본 매개 변수 삭제"

msgid "The name of the default option"
msgstr "기본 옵션의 이름"

msgid "Add a default parameter to config"
msgstr "구성에 기본 매개 변수 추가"

msgid "The name of the default option (e.g. organization_id)"
msgstr "기본 옵션의 이름(예: organization_id)"

msgid "The value for the default option"
msgstr "기본 옵션의 값"

msgid ""
"The name of the provider providing the value. For list available providers "
"see `hammer defaults providers`"
msgstr ""
"값을 제공하는 공급자의 이름입니다. 사용 가능한 공급자 목록은 `hammer "
"defaults providers`를 참조하세요."

msgid ""
"Added %{key_val} default-option with value that will be generated from the "
"server."
msgstr "서버에서 생성된 값으로 추가된 %{key_val} 기본 옵션입니다."

msgid "Added %{key_val} default-option with value %{val_val}."
msgstr "%{val_val} 값으로 추가된 %{key_val} 기본 옵션입니다."

msgid ""
"Provider %{name} was not found. See `hammer defaults providers` for "
"available providers."
msgstr ""
"공급자%{name} 찾을 수 없습니다. 사용 가능한 공급자는 `hammer defaults "
"providers`를 참조하세요."

msgid ""
"The param name is not supported by provider. See `hammer defaults providers` "
"for supported params."
msgstr ""
"공급자가 지원하지 않는 매개 변수 이름입니다. 지원되는 매개 변수는 'hammer 기"
"본값 공급자'를 참조하십시오."

msgid "%{param} was deleted successfully."
msgstr "%{param}이(가) 삭제되었습니다."

msgid "You must specify value or a provider name, can't specify both."
msgstr "값 또는 공급자 이름을 지정해야 하며, 둘 다 지정할 수 없습니다."

msgid "Couldn't find the requested param in %s."
msgstr "%s에서 요청된 매개 변수를 찾을 수 없습니다."

msgid "Error: %s"
msgstr "오류: %s"

msgid "Error: %{message}"
msgstr "오류: %{message}"

msgid "See: '%{path} --help'."
msgstr "확인: '%{path} --help'."

msgid "SSL error"
msgstr "SSL 오류"

msgid "SSL certificate verification failed"
msgstr "SSL 인증서 검증에 실패했습니다"

msgid "is the server down?"
msgstr "서버가 중지되어 있습니까?"

msgid ""
"was '%s' run on the server when using apipie cache? (typical production "
"settings)"
msgstr ""
"apipie 캐시를 사용할 때 서버에서 '%s'가 실행되었습니까? (일반 제품 설정)"

msgid "Could not load the API description from the server"
msgstr "서버에서 API 설명을 불러올 수 없습니다 "

msgid "Missing arguments for %s."
msgstr "%s의 인수가 누락되었습니다."

msgid "Format output in markdown"
msgstr "마크다운 방식으로 출력 형식 지정"

msgid "Hammer CLI help"
msgstr "Hammer CLI 도움말"

msgid "Print help for all hammer commands"
msgstr "모든 Hammer 명령에 대한 도움말을 출력"

msgid "NOTE"
msgstr "메모"

msgid "No permissions to create log dir %s."
msgstr "로그 디렉토리 %s을/를 생성할 권한이 없습니다."

msgid "File %s not writeable, won't log anything to the file!"
msgstr "파일 %s은(는) 쓸 수 없기 때문에 파일에 아무것도 기록할 수 없습니다!"

msgid "Be verbose (or not). True by default"
msgstr "자세히 (또는 그렇지 않게) 설명하세요. 기본값은 True입니다"

msgid "Completely silent"
msgstr "완전 무음"

msgid "Enable/disable stored defaults. Enabled by default"
msgstr "저장된 기본값을 활성화/비활성화합니다. 기본적으로 활성화됨"

msgid "Show debugging output"
msgstr "디버깅 출력 표시"

msgid "Force reload of Apipie cache"
msgstr "Apipie 캐시를 강제로 다시 로드"

msgid "Path to custom config file"
msgstr "사용자 정의 구성 파일 경로"

msgid "Username to access the remote system"
msgstr "원격 시스템에 액세스하기 위한 사용자 이름"

msgid "Password to access the remote system"
msgstr "원격 시스템에 액세스하기 위한 암호"

msgid "Remote system address"
msgstr "원격 시스템 주소"

msgid "Configure SSL verification of remote system"
msgstr "원격 시스템의 SSL 검증 구성"

msgid "Configure the file containing the CA certificates"
msgstr "CA 인증서가 포함된 파일을 구성"

msgid "Configure the directory containing the CA certificates"
msgstr "CA 인증서가 포함된 디렉토리를 구성"

msgid "Configure the client's public certificate"
msgstr "클라이언트의 공개 인증서 구성"

msgid "Configure the client's private key"
msgstr "클라이언트의 개인 키 구성"

msgid ""
"Use standard authentication in addition to client certificate authentication"
msgstr "클라이언트 인증서 인증 외에 표준 인증을 사용합니다."

msgid "Fetch CA certificate from server and exit"
msgstr "서버에서 CA 인증서를 가져오고 종료합니다."

msgid "Show version"
msgstr "버전 보기"

msgid "unknown version"
msgstr "알 수 없는 버전"

msgid "Show ids of associated resources"
msgstr "관련 리소스의 ID 표시 "

msgid "Explicitly turn interactive mode on/off"
msgstr "대화식 모드를 명시적으로 켜기/끄기"

msgid "Hide headers from output"
msgstr "출력에서 헤더 숨기기"

msgid "Output as CSV (same as --output=csv)"
msgstr "CSV로 출력 (--output=csv와 동일)"

msgid "Set output format"
msgstr "출력 형식 설정"

msgid "Path to custom output file"
msgstr "사용자 정의 출력 파일 경로"

msgid "Character to separate the values"
msgstr "값을 구분하기 위한 문자 "

msgid "Get list of possible endings"
msgstr "가능한 종료 목록 검색 "

msgid "Warning: An error occurred while loading module %s."
msgstr "경고: %s 모듈을 로드하는 동안 오류가 발생했습니다."

msgid "Error: Some of the required modules are disabled in configuration: %s."
msgstr "오류: 구성에서 필수 모듈 중 일부가 비활성화되었습니다: %s."

msgid "Value described in the option's description. Mostly simple string"
msgstr "옵션에 설명된 값입니다. 대부분 간단한 문자열입니다."

msgid "Comma-separated list of key=value."
msgstr "콤마로 구분된 key=value 목록입니다. "

msgid "JSON is acceptable and preferred way for such parameters"
msgstr "JSON은 이러한 매개변수에 대해 허용되고 선호되는 방식입니다."

msgid ""
"Value must be defined as a comma-separated list of key=value or valid JSON."
msgstr ""
"값은 key=value의 쉼표로 구분된 목록이나 유효한 JSON으로 정의되어야 합니다."

msgid ""
"Comma separated list of values. Values containing comma should be quoted or "
"escaped with backslash."
msgstr ""
"쉼표로 구분된 값 목록. 쉼표가 포함된 값은 따옴표로 묶거나 백슬래시로 이스케이"
"프해야 합니다."

msgid "Comma separated list of values defined by a schema."
msgstr "스키마에 의해 정의된 값을 쉼표로 구분한 목록입니다."

msgid "Numeric value. Integer"
msgstr "숫자 값. 정수"

msgid "Numeric value is required."
msgstr "숫자 값이 필요합니다."

msgid "One of %s"
msgstr "%s 중 하나 "

msgid "Value must be one of %s."
msgstr "값은 %s 중 하나여야 합니다."

msgid "Path to a file"
msgstr "파일 경로"

msgid "Unable to parse JSON input."
msgstr "JSON 입력을 구문 분석할 수 없습니다."

msgid "Possible values are described in the option's description"
msgstr "가능한 값은 옵션에 설명되어 있습니다."

msgid "Possible value(s): %s"
msgstr "가능한 값: %s"

msgid "Value must be %s."
msgstr "값은 %s여야 합니다."

msgid "Date and time in YYYY-MM-DD HH:MM:SS or ISO 8601 format"
msgstr "날짜 및 시간 (YYYY-MM-DD HH:MM:SS 또는 ISO 8601 형식으로)"

msgid "'%s' is not a valid date."
msgstr "'%s'는 유효한 날짜가 아닙니다."

msgid ""
"Any combination of possible values described in the option's description"
msgstr "옵션에 설명된 가능한 값의 조합"

msgid "Any combination (comma separated list) of '%s'"
msgstr "'%s'의 모든 조합 (콤마로 구분된 목록)"

msgid "Value must be a combination of '%s'."
msgstr "값은 '%s'의 조합이어야 합니다."

msgid "Warning: Option %{option} is deprecated. %{message}"
msgstr "경고: %{option} 옵션은 사용 중지되었습니다. %{message}"

msgid "Deprecated: %{deprecated_msg}"
msgstr "더 이상 사용되지 않음: %{deprecated_msg}"

msgid "%{flag} is deprecated: %{deprecated_msg}"
msgstr "%{flag}은/는 더 이상 사용되지 않습니다: %{deprecated_msg}"

msgid "Can be specified multiple times."
msgstr "여러 번 지정할 수 있습니다."

msgid ", or"
msgstr ", 또는"

msgid "Default:"
msgstr "기본값:"

msgid "Environment variable HAMMER_NIL can not be empty."
msgstr "환경 변수 HAMMER_NIL은 비워둘 수 없습니다."

msgid "Show specified fields or predefined field sets only. (See below)"
msgstr "지정된 필드 또는 미리 정의된 필드 세트만 표시합니다. (아래 참조)"

msgid "There is no such predefined option %s."
msgstr "미리 정의된 옵션 %s이 없습니다."

msgid "Unknown option name '%s'."
msgstr "알 수 없는 옵션 이름 '%s'."

msgid "You can't set all options %s at one time."
msgstr "모든 옵션 %s을 한 번에 설정할 수 없습니다."

msgid "Options %s are required."
msgstr "옵션 %s이/가 필요합니다."

msgid "You can't set option %s."
msgstr "옵션 %s을/를 설정할 수 없습니다."

msgid "Option %s is required."
msgstr "옵션 %s이/가 필요합니다."

msgid "You can't set any of options %s."
msgstr "어떤 %s 옵션도 설정할 수 없습니다."

msgid "At least one of options %s is required."
msgstr "옵션 %s중 하나 이상이 필요합니다."

msgid "One of options %s is required."
msgstr "옵션 %s중 하나가 필요합니다."

msgid "Only one of options %s can be set."
msgstr "옵션 %s 중 하나만 설정할 수 있습니다."

msgid ""
"Warning: Field '%{field}' is deprecated. Consider using '%{replacement}' "
"instead."
msgstr ""
"경고: 필드 '%{field}'는 더 이상 사용되지 않습니다. 대신 '%{replacement}' 를 "
"사용하는 것이 좋습니다."

msgid ""
"Warning: Field '%{field}' is deprecated and may be removed in future "
"versions."
msgstr ""
"경고: 필드 '%{field}'는 더 이상 사용되지 않으며 향후 버전에서 제거될 수 있습"
"니다."

msgid "Message"
msgstr "메세지 "

msgid "Id"
msgstr "ID"

msgid "Name"
msgstr "이름 "

msgid "Page %{page} of %{total} (use --page and --per-page for navigation)."
msgstr "%{page}/%{total} 페이지 (탐색에는 --page 및 --per-page를 사용)."

msgid "Fields"
msgstr "필드"

msgid ""
"Method %{tags} for field formatters and output adapters is deprecated. "
"Please use %{feat} or %{req_feat} instead."
msgstr ""
"필드 형식 및 출력 어댑터에 대한 방법 %{tags}은 사용되지 않습니다. 대신 "
"%{feat} 또는 %{req_feat}을 사용하세요."

msgid "no"
msgstr "no"

msgid "yes"
msgstr "예"

msgid "Warning: Couldn't load configuration file %{path}: %{message}."
msgstr "경고: %{path} 구성 파일을 로드할 수 없습니다:%{message} ."

msgid "Print help for commands"
msgstr "명령의 help를 출력 "

msgid "Exit interactive shell"
msgstr "대화식 쉘 종료 "

msgid "Welcome to the hammer interactive shell."
msgstr "hammer 대화식 쉘에 오신 것을 환영합니다."

msgid "Type 'help' for usage information."
msgstr "사용법에 대한 정보는 'help'를 입력하세요."

msgid "Interactive shell"
msgstr "대화식 쉘 "

msgid "SSL client certificate is set but the key is not."
msgstr "SSL 클라이언트 인증서는 설정되었지만 키가 없습니다."

msgid "SSL client key is set but the certificate is not."
msgstr "SSL 클라이언트 키는 설정되었지만 인증서가 없습니다."

msgid "SSL client authentication disabled."
msgstr "SSL 클라이언트 인증이 비활성화되었습니다."

msgid "Could't read SSL client certificate %s."
msgstr "SSL 클라이언트 인증서 %s를 읽을 수 없습니다."

msgid "Could't read SSL client key %s."
msgstr "SSL 클라이언트 키 %s를 읽을 수 없습니다."

msgid "Found more than one command."
msgstr "두 개 이상의 명령을 찾았습니다."

msgid "Did you mean one of these?"
msgstr "이 중 하나를 말씀하신 건가요?"

msgid ""
"Can't replace subcommand %<name>s (%<existing_class>s) with %<name>s "
"(%<new_class>s)."
msgstr ""
"하위 명령 \\%<name>s (%<existing_class>s)을 %<name>s (%<new_class>s)로 바꿀 "
"수 없습니다."

msgid "Cannot use such capitalization. Try one of %s."
msgstr "대문자를 사용할 수 없습니다. %s 중 하나를 시도해 보세요."
